% Spacing between rows
\renewcommand{\arraystretch}{2}

\section{Identification pondérée des impacts et des enjeux}
	\subsection{Restitution sous forme de tableaux}
		\subsubsection{Application mobile vs site web}
		Ajouter une application mobile à un service déjà existant apporte des bénéfices tels qu'une meilleure portabilité et une meilleure expérience utilisateur. Cette application mobile peut aussi ajouter de l'accessibilité aux services déjà en place. Toutefois, une application mobile implique une plus grande capture d'attention et ajoute de la maintenance à l'équipe des TIC de l'Université de Sherbrooke. 
	
		\begin{sidewaystable}[p]
			\centering
			\caption{Bénéfices d'une application mobile}
			\label{tab.app+}
			\input{Tables/appMobile+}
%		\end{sidewaystable}
		\bigskip\bigskip
%		\begin{sidewaystable}[p]
			\centering
			\caption{Inconvénients d'une application mobile}
			\label{tab.app-}
			\input{Tables/appMobile-}
		\end{sidewaystable}
		
		\subsubsection{Notification vs aucune notification}
		Les notifications apportent certains bénéfices aux utilisateurs, car elles améliorent la facilité d'accès à l'information de l'application, ce qui la rend plus utile, et elles avertissent les usagers dès qu'il y a un changement à leur horaire. Cependant, l'ajout de notifications à l'application mobile implique aussi une plus grande capture d'attention.
	
		\begin{sidewaystable}[p]
			\centering
			\caption{Bénéfices des notifications}
			\label{tab.notif+}
			\input{Tables/notification+}
%		\end{sidewaystable}
		\bigskip\bigskip
%		\begin{sidewaystable}[p]
			\centering
			\caption{Inconvénients des notifications}
			\label{tab.notif-}
			\input{Tables/notification-}
		\end{sidewaystable}
		
		\subsubsection{Connexion longue durée vs connexion courte durée}
		La connexion longue durée d'une connexion apporte de la convivialité aux utilisateurs parce qu'ils n'ont pas à se connecter à chaque usage. Les jetons de longue durée apportent néanmoins plusieurs inconvénients aux responsables de la sécurité du réseau sur le campus. En effet ils doivent être en mesure de révoquer un jeton à tout moment et d'assurer l'intégrité des informations. Quant aux responsables de l'horaire, ceux-ci doivent intégrer notre système dans le leur. Enfin, une fuite d'information affecterait aussi les utilisateurs de l'application. 
	
		\begin{sidewaystable}[p]
			\centering
			\caption{Bénéfices d'une connexion longue durée}
			\label{tab.connexion+}
			\input{Tables/connexion+}
%		\end{sidewaystable}
		\bigskip\bigskip
%		\begin{sidewaystable}[p]
			\centering
			\caption{Inconvénients d'une connexion longue durée}
			\input{Tables/connexion-}
			\label{tab.connexion-}
		\end{sidewaystable}
		
	\subsection{Priorité des enjeux et défis}
%	L'établissement de priorités quant aux enjeux et défis de l'application permet d'ajuster le tir avant de débuter la veille documentaire.
	
	\paragraph{Capture d'attention} Une application mobile capture nécessairement l'attention de son utilisateur. À long terme, ce comportement peut s'avérer nuisible s'il en résulte une déconnexion sociale des individus. En plus du contenu en soi, les notifications peuvent servir d'instrument de capture de l'attention et mener des utilisateurs à être atteint d'une forme de nomophobie. La veille documentaire porte ainsi sur les aspects de cet enjeu social, qui est pour le moins actuel chez les plus jeunes.
	
	\paragraph{Accessibilité} Les systèmes d'exploitation et les applications en général sont de plus en plus accessibles aux personnes présentant un handicap physique. La société occidentale étant dorénavant bien sensible à ces réalités sociétales, l'équipe souhaite inclure ces considérations dans la recherche afin d'établir les options les plus adaptées à la diversité des handicaps existants.
	
	\paragraph{Fuite d'information} L'application contient des données confidentielles par rapport au parcours académique des étudiants. La veille documentaire inclue donc une recherche par rapport aux enjeux légal et économique résultant d'une manipulation lâche des données. Ces efforts de recherche visent donc à minimiser les risques liés à l'utilisation de l'application mobile.
		
	
	